\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}


\hypersetup{
	colorlinks = true,
	linkcolor = red,
	urlcolor = blue,
	filecolor = blue
}

\author{Boris Berger\\Daniele Siragusa\\Giorgi Shavgulidze\\Thomas Perez}
\title{Développement d'Application Réticulaire\\Rapport\\PariServices}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\tableofcontents
\newpage

\section{Introduction}
PariServices est une application web offrant à ses utilisateurs la possibilité de demander et/où de rendre des services sur Paris. L'application permet entre autre à ses utilisateurs de localiser via l'API Google Maps le lieux auquel le service devra être rendu. Elle offre par ailleurs tout un système de gestion des comptes utilisateurs, qui permet à chaque memebre de savoir ses services demandé et offerts en cours.
\newline
L'application a pour finalité de pallier à deux manques de la société actuelle que sont le manque de temps et le manque d'argent. L'idée est de permettre à la première catégorie de déléguer certaines de ses tâches, moyennant finance, et d'offrire à la seconde catégorie une source de revenu. L'application est donc fortement orientée communauté.

\include{manuelUtilisateur}

\include{developpement}

\include{fonctionnalites}

\include{complements}

\section{Conclusion}
Notre application nous a permis de manipuler de nombreuses technologies que jusque là aucun membre du groupe n'avait utiliser. Nous avons pu constater la puissance des technologie Spring et Hbernate qui, combinées, offrent une élégance ainsi qu'un puissant contrôle pour le développement de l'application. Nous avons par ailleurs apprécier de découvrire ces technologies particulièrements populaire dans le monde de l'entreprise. Le groupe a également acquis une meilleure vision d'ensemble de c qu'est le développement d'une application web à l'échelle commerciale.

\end{document}
